梁愛詩：如果美國取消港特殊地位 雙方亦有損失

港府強推《逃犯條例》修訂，引起國際社會關注。美國國會轄下諮詢組織「美中經濟與安全審查委員會（USCC）」早前質疑，修例或違反《美國-香港政策法》。前律政司司長梁愛詩接受《南華早報》專訪時表示，如果美國因為《逃犯條例》修訂，而取消對香港的特殊地位，雙方都會有所損失。她指國際社會對草案的批評，都是因為他們不理解修例，又指西方國家並不明白修例的必要性。
稱香港政策法對雙方有利

美中經濟與安全審查委員會（USCC）本月初發表研究報告，指《逃犯條例》一旦通過修訂，北京在港政治影響力增加，對美國構成極大風險。報告指修訂一旦通過，有機會違反《美國-香港政策法》多項關鍵條款，令美國有理據重視審視《美國-香港政策法》當中提及美港關係的重要元素。

不過梁愛詩《南華早報》專訪中警告，一旦取消香港政策法，不僅香港會受損：「如果有任何損害，那將會是相向的。對於美國而言，損害不僅僅是針對香港。不只是我們獲得利益 — 這是一項對雙方都有利的自由貿易安排。」
她又否認北京是利用《逃犯條例》修訂作為政治武器，對付美國要求引渡華為副董事長兼首席財務官孟晚舟一事。她指孟晚舟一案是帶有政治目的，而香港法院會拒絕任何涉及政治原因的引渡申請。

指時間會證明恐懼沒根據
梁愛詩認為如今唯一出路，是讓立法會繼續推動法案，又認為將草案直上大會是最好的做法。被問到政府會否因推動修例而要付上沉重政治代價，她答道：「在過去的22年裡，我們付出了巨大的代價。如果每次人們反對你就撤回，政府就無法運作。」

她相信外界的恐懼都會被證明是沒有根據的，情況就如去年一地兩檢爭議般：「當（一地兩檢）法案去通過及實施後，人們乘坐高鐵都沒有任何事情發生。你只能讓時間證明它。」
她舉例指，美國及加拿大等未與中國簽署引渡協議的國家，近年都有向北京移交逃犯，她反問：「如果尊重法治和人權的國家，都認為將罪犯交給中國是可以接受的，為什麼香港不能這樣做呢？」

對於有意見認為港府應該先處理台灣殺人案，之後才就修訂《逃犯條例》進行更廣泛的討論，梁愛詩認為此做法並不可行：「你需要修改法律，作為處理引渡申請的基礎。」

你唔好打我呀
你打我你拳頭都會痛架

加關稅中國又贏

不會，只有中國會贏

連支那貿易戰都敢開打啦
柒夠未？

驚到淆？

台灣都話唔依據此法來移交了
又一個裝聾作啞的支那畜牲

美國會有咩損失？

叫我擺咗個頭落狗頭閘先
叫我信你唔會落刀？time will tell?

「如果尊重法治和人權的國家，都認為將罪犯交給中國是可以接受的，為什麼香港不能這樣做呢？」

因為嗰啲犯係你個國家啲人嘛，依家你個例係可以捉外國人

拒絕被強姦會損失性高潮機會

她舉例指，美國及加拿大等未與中國簽署引渡協議的國家，近年都有向北京移交逃犯

咁點解人地唔肯同你簽呀㭍頭？
如果唔簽都可以根據案件需要而特別審批
咁大粒墨亦可以以同樣方式處理
根本唔需要立法

白髮魔女又出來放毒

who???

死八婆

原來佢都知貿易係雙向

美國佬搵把槍射鳩香港，香港唔死都重傷，美國咪會損失粒子彈囉，真係雙方都有損失

梁愛詩不嬲賣港最落力

咪係，香港有大灣驅

取消左
美國係仆街擦傷左
香港係仆街撼親個頭死撚得

屌你老母你當香港同美帝咁高咁大咩雙方有損失

「嗱，你打我你自己都手痛架，你當睇唔到我打劫，大家好來好往咪算囉。」

將來呢班人不用指意去到歐美國家

笑撚死

取消香港關係法係會搞到中共,香港,美國全部都輸
但係鬼佬做野唔似得中國人利字當頭係有底線,你觸動到佢個底線輸就輸洗驚你
人地鬼佬幾百年前大航海時代死成堆人先發現新大陸都未驚過洗驚你條香港關係法咩

你條仆街戶口有幾多美金呀講黎聽下

你喺咪傻，人地搞中國都唔理損失，憑香港?

呢啲離地指點江山嘅垃圾
論利益關係你覺得中美經濟關係會唔會差過香港嗱？美國未又係做你支那，仲要有咁盡得咁盡啦
侵要撥亂反正就理撚得你係邊個啦

損失乜嘢又唔敢講

中國成為最後贏家

輸果個一定係美國

食屎啦梁愛滋

繼續死撐呀屌你老母
d 共狗淨係識車大炮

相向？雙向？

嚇撚到瀨曬屎應該

老啦 係時候驗驗個腦啦

出得口術，就知你怕比人取消啦

妖婦胡說
中國一定贏

其實對中國黎講
香港就好似一個峰芒畢露既下屬
當然睇佢唔順眼想佢收皮
唔好妹仔大過主人婆

咁快淆底

我都覺得美國小輸，香港大輸
但係中國或成最大贏家

香港高官收中共order搞衰香港....唉

無腦

你覺得美國損失多定香港多

已經收皮 苟延殘喘緊

美國障自己好正常姐，中共同班香港官都係無賴黎，一方面偷人技術拎人著數，打壓人民，但又唔比人反擊，人地反擊就人地錯真係以為自己世界一哥咩人人地同你萬歲萬歲萬萬歲呀，痴撚線

越黎越覺得美國真係會取消關係法
估唔到自己可以見證呢個moment

又想玩語言偽術
香港可以同美帝睇齊？

若然屬實，支國或成。。。

條八婆唔係bc咩

係咪有黨幹部驚到瀨屎

中國做咩都咩岩，中國以外國家做咩都錯，人地唔比著數佢就錯，只可以佢拎人著數

見到你呢句笑死me

唔奇啦，送中一過，大把外資走佬，香港有份支持既都係賣港狗，佢地有份張香港推去地獄，唔知中共係唔知定唔明定係面子，明知香港係一個同國際關係較特別既城市黎，最好處理香港方式就係唔好係香港搞咁多無謂野由香港用舊有方式去行，果d咩廿三條，國教，送中你唔搞，香港呢d城市仔都做唔到乜野，香港搵到錢佢從中抽水唔鐘意係要搞死香港冇水抽仲要隨時倒貼先安樂，仲話自己大國，思想on99真係幾百年不變

CLS，全世界都睇到你點樣對待政治犯啦，最無人權嘅國家講人權

「在過去的22年裡，我們付出了巨大的代價。如果每次人們反對你就撤回，政府就無法運作。」

個政府正常唔係由“人們”揀出黎根據民意為“人們”做野架咩

你係民 我係主

梁愛詩：宇宙是屬於中國的！你哋點講點做都係我贏晒，吹咩！

人地輸粒糖你就輸間廠

其實佢人又老，又無仔女後代，唔退休享下清福，仲成日出黎做塘邊鶴唔知做乜，完全唔明

就係冇寄託先要狂擦存在感

唔好盲反啦,反送中還反送中,美國點會喺呢件事無損失呀

佢又講得無錯喎, 不過佢無提個比率
美國 -1 HP 香港 -100 HP

冇嘅
等於技安打柒大雄
技安隻手又真係唔會完全唔痛嘅

美國人唔係有着數點會嚟香港營商?撤資就肯定蝕唔少啦。唔係講緊打擊香港喎

北京在港政治影響力增加，對美國構成極大風險,即係好似你本來隻股票大賺緊,依家好危,點會係少少痛?

你以為香港真係外資係亞洲唯一可以落腳既地方咩
新加坡 台灣都可以啦
switching cost係一定有 但平衡埋政治風險 大部分公司都肯比

條送中強推一定過到架
大人打細佬

多數台灣因為近中國 美國一定保 要保亞洲

此消彼長啊 祖國同美國打緊貿易戰
而家2打1 祖國嬴硬！取消啦！

美國擺到明準備捧起台灣取代香港嘅角色
佢咪繼續FF美國冇咗香港唔得囉

四大妖婦出齊未

蝕得過同中國打貿易戰？
打貿易戰都唔怕，會怕取消關係法？

香港響世界嘅經濟影響力咁勁
取消關係法嘅話的確係會對美國有影響

你睇小香港嘅經濟影響力定係點

講真 香港對於美國甚至世界來講就係只係一個方便既貿易中心
無咗可以搵第二度整多個 例如台灣 新加坡
但對於香港來講就係end game
所以6月9號約定你出來啊

難以至信，中國會輸？
梁愛詩唔好亂講

跟據叮噹/多啦A夢既劇情發展
大雄就會搵叮噹/多啦A夢求救

巨嬰點會有呢d思維，你同我唔同就要隊死你

知你又做

都諗唔撚倒點講呀

最憎美國指手畫腳 強烈要求取消美國關係法

英國奶共奶夠未
對班伊斯蘭人就咁好 對舊殖民地人就咁q差
左膠呢？去左邊

中國又成為最後贏家

燒焦嘅燶味越來越大。

【民陣6.9反惡法遊行】
日期：6月9日（日）
集合地點：銅鑼灣東角道
時間：下午2時30分集合，3時正起步
遊行路線：銅鑼灣東角道遊行至金鐘添美道

大唔大得過中國嘅經濟影響力？
如果大唔過，美國連中國都夠膽郁，會怕郁香港？

反正回兩野賺6毫子, 唔理lu

97年之前都有畜牲叫人唔洗驚
結果依家10個有9個都怕

無咁誇張，美國以前係派食物俾香港孤兒仔食
香港仲要做白手套唔聽指示，仲入屋偷野
而家唔撚派俾你，有撚損失咩

on9
香港對美國可以有咩貢獻

又係呢句，唔犠牲任何野點會有回報
成日講埋啲廢話

貿易戰都係逼不得已嘅決定啦...

我只係想講唔好講到無損失或者損失微不足道咁

美國知 香港知 你我都知，係中共唔撚知
中共知就唔會推呢條例啦dnlm

你打我一拳，你個拳頭都會痛架

係咪代表小支那開始著迫力燈勸柒婆收皮呢

隻老妖到底幾時死

我到依家都仲相信，送中本身唔係7婆上面諗嘅，係條7婆急不及待舔唔切咁，之後7咗就返去搵契家佬撐佢嚟大返班商界舔共狗

焦土

中美貿易戰同港美關係重新檢定，美國佬邊便損失大？侵侵中美都開左波驚鳩你港中關係？況且中美條約最後未必傾唔成，侵侵補個大的，但玩鳩你香港得唔得？你中港融合嘛，咪打個細囉。

冇人話美國冇損失
只係個損失一定比香港少得多
而且亦都唔係一個令美國有顧慮而唔敢做嘅數量

你自己講到乜野打人嗰個都痛咁

我唔信
香港一定冇事。
美國會重傷

被打果個七孔流血
打人果個手痛
你要話兩個都有損傷，叫打人果個唔好打都冇錯嘅

佢咁講我仲以為次次香港人反對可以搞到港共正苦好似美國聯邦政府咁停擺

單車撞火車，兩者都有損失

妖詩姑淆底

世界銀行 10 月 31 日發表最新全球營商環境排名報告，排名前 3 位的國家或地區與去年一樣，依次為紐西蘭、新加坡及丹麥，香港則緊隨其後排名第 4，較去年上升 1 位。

在 10 項指標中，香港在包括「繳納稅款」及「申請建築許可」2 項列第 1 位、「取得供電」位列第 3，「開辦企業」則排名第 5。

香港政府發言人表示，香港在過去 10 年的世銀排名一直處於全球前列位置，今年總分更由去年的 83.44 升至今年的 84.22，反映擁有優良的營商環境，有利外地公司設立地區總部和辦事處，以及促進百業蓬勃發展。

在 10 項指標中，香港在包括「繳納稅款」及「申請建築許可」2 項列第 1 位、「取得供電」位列第 3，「開辦企業」則排名第 5。

香港在過去 10 年的世銀排名一直處於全球前列位置，今年總分更由去年的 83.44 升至今年的 84.22，反映擁有優良的營商環境，有利外地公司設立地區總部和辦事處，以及促進百業蓬勃發展。

宜家係「次戰爭」，幾時打仗得一邊無損失？

你想表達乜嘢？
表達新加坡同紐西蘭可以取代香港？

習總都未出聲

夏蟲不可語冰

講咗幾頁都駁唔到美國連中國都敢打點解唔敢打香港
梗係不可語冰

無話唔敢打,只係損失唔係細到你所講咁

你根本唔知自己討論緊乜

冇嘅
等於技安打柒大雄
技安隻手又真係唔會完全唔痛嘅(樓主,2019)

對比打中國嘅損失只係九牛一毛
梁愛詩就講到好似會攬炒咁

冇香港，還有台灣或新加坡
香港要係冇了呢特殊地位還能做乜，大家返去捕魚咩

個個都明嘅比喻
係得你唔明
雙方嘅損失比例大概就係一個手痛一個七孔流血

上次係金鐘見佢自己一個行樓梯
幾想過去扶佢落去

唔記得轉ac啦

呢位巴打不如你講詳細少少